病毒文宣戰 - 曾志豪

病毒文宣戰 - 曾志豪

互聯網

病毒可怕，中共的外交文宣顛倒黑白，近乎自瀆式的精神勝利法，更可怕。

港台記者問世衞臨時演員「會否重新考慮台灣加入世衞」，明明是問得對方cut線扮聽唔到、出醜世人；好一個大國文宣，居然把事情變成「港台記者居心叵測，碰瓷世衞，世衞官員天然免疫，乾脆硬核」，把無禮的cut線行為，美化為「直接打臉記者」。

看看「二萬五千里長征」便知道是怎麼一回事了，明明是被國民黨打得抱頭鼠竄，居然可以讓毛澤東「spin」成「長征」，敗軍之將變成「北上抗日」的英勇之師。難怪今天說謊可以面不改容。

世衞很快出了聲明，表示「台灣能否加入世衞要由世衞成員國決定，而並非世衞職員決定」。這個邏輯很好笑，那請問是誰決定甚麼國家可以做世衞成員國呢？一個組織居然沒有權去決定甚麼人可以加入組織，放諸天下，唯有香港有相同處境。香港政府無權過問每天150個來香港的是甚麼人。

所以世衞就是中國管轄下的香港？大家都是中國一部份，好兄弟！

中共現在玩的病毒戰略，就是要在歐美大爆發的時候，用中國的方法把中國疫情「歸零」，然後便站在一個「抗疫成功者」的勝利姿態，對世界指指點點，輸出防疫經驗，疫境之中取代美國老大位置。

向各國政府輸出防疫用品，最符合天朝劇本，恩威並施、賞賜世界藩屬。但事與願違，多國政府表示天朝的防疫用品不合格、測試盒也不準確，要打回頭。急得外交部出來澄清，「中國當初收到外國的醫療用品也有一些是不合格的」。又是相同思維，「中國人權有問題？你家人權無問題嗎？」

之前中共引述意大利醫學專家雷穆齊的話，曲解為「疫情起源自意大利」，雷穆齊其後回應中共的假文宣，表示「可以作為大學教科書教材，展示科學資訊如何因政治宣傳需要被操控。」

如果要講居心叵測、碰瓷專業戶，中共才是專家。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

[理論]如何借藍絲五毛去擴大我哋嘅勢力